浸大擬於下學年開辦5年制自資護理學課程 正待護士管理局審批

冬季流感在過去數月肆虐香港，導致公立醫院壓力負荷過重，醫護人手短缺問題再次浮現。香港浸會大學今日（20日）與傳媒茶聚時宣布，校方正籌備開辦5年制護理學學士自資課程，目前正接受護士管理局評審，期望最快可於下學年正式開辦。
浸大持續教育學院院長鍾志杰表示，鑒於本港近年護士人手短缺，校方去年已聘請數名具備博士學歷的資深護理人員，並已成立「護理教育部」，籌備開辦護理學學士自資課程。他表示，目前課程正處於護士管理局評審最後階段，有信心課程能順利獲批，期望可於下學年正式開辦。

課程已處於護士管理局評審最後階段

至於招生人數、學費等細節方面，鍾志杰由於課程仍在評審階段，目前未能確認相關資料。惟他補充，目前指定專業／界別課程資助計劃（SSSDP）涵蓋部分自資院校的護理系課程，而教資會資助院校的自資課程一般不包括在內。

另外，浸大計劃於明年開辦6個新本科課程，包括：創意產業音樂學士、生物資源與農業科學理學士（JS2510理學士課程其中一項主修）、地理／歷史／社會學及個人、社會及人文教學（雙學位課程）、商業計算及數據分析理學士，以及與西門費莎大學合辦的工商管理學學士雙學位課程、數學及統計理學士及精算理學士雙學位課程。

爆煲

浸會醫院係正隔離
實習就去個度?

為大灣區居民服務

有排都唔爆掛

Campus 細撚到仆街啦已經，common area 又少，做劏房生意咩，仲要開周街都有得讀嘅nursing 做乜春呀，屌你老母

增加競爭班護狗又出來叫春架啦
要拎光環又要叫春
而家一打打咁引入新人啦
等收皮啦叫春護狗，大把人爭撚住搶你份工啦

浸中

公廁nursing

做護士真係慘 乜都無講過都要比人屌

BU? 不了

見多人讀
又想分一杯羹
醫管局自己開嘅都研究緊upgrade做degree
可以收得皮

係唔夠護士咩？
醫管局唔請人炸嘛

屌你老母啦
培養埋班豬兜做護士
到時真係唔方唔冇信心入醫院

而家呀豬呀狗都讀nursing

呢個年代 呀豬呀狗都可以係護士

1年要10.5-11萬 讀5年

讀唔讀好